{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059356",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대곡사명 감로왕도"
    },
    "text": "1764年に画僧致傷などの13人が製作した甘露図の仏画は地獄で、苦痛を受けている衆生を救済するための飲食供養の姿を描いたものだ。この仏画は魂を天国する仏教儀式で使用され、画面は大きく三段に分かれている。上段には来迎の場面をそして中断と下段には食べ物を置いた祭壇とアンコウや鬼を配置した。これは18世紀の甘露図の形式的特徴を反映したものだ。上段にはチョルウィサンを示す険しい山があり、中央にはチルヨレグヮ阿弥陀仏そして観音菩薩と木蓮尊者が脇侍として描かれている。画面の上段と中断は雲に区分されて中央には鬼のための祭壇がおり、その上では食べ物が設けられている。下部には、戦争場面と平和な農村の風景が描写されている。その他にもアンコウ無理、虎に噛まれて死ぬ人などが描かれている。この仏画は1764年に造成され、デゴクサで奉安されたものとみられる。画面の大きさは278.0センチx 218.3センチであり、幅5枚の絹を引き継いで使用した。画面には毀損された部分と酸化された部分が見える。この仏画は製作時期と製作画僧のリストを確認できる重要な資料と評価される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この甘露図の仏画は何年に製作されましたか？",
            "answer": "この甘露図の仏画は1764年に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この仏画は何のために使用されるのですか？",
            "answer": "この仏画は魂を天国する仏教儀式で使用されます。"
        },
        {
            "question": "この甘露図の仏画の画面はどのように分かれていますか？",
            "answer": "この甘露図の仏画の画面は大きく三段に分かれています。"
        },
        {
            "question": "甘露図の仏画の上段には何が描かれていますか？",
            "answer": "甘露図の仏画の上段には来迎の場面が描かれています。"
        },
        {
            "question": "甘露図の仏画の中段と下段には何が描かれていますか？",
            "answer": "甘露図の仏画の中段と下段には食べ物を置いた祭壇とアンコウや鬼が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏画はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この仏画は18世紀の甘露図の形式的特徴を反映しており、画面には魂を天国するための飲食供養の姿が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏画にはどのような山が描かれていますか？",
            "answer": "この仏画にはチョルウィサンを示す険しい山が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏画の中央には何が描かれていますか？",
            "answer": "この仏画の中央にはチルヨレグヮ阿弥陀仏と観音菩薩、木蓮尊者が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏画の下部には何が描かれていますか？",
            "answer": "この仏画の下部には戦争場面と平和な農村の風景が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏画は何年に造成され、どこで奉安されたものとみられますか？",
            "answer": "この仏画は1764年に造成され、デゴクサで奉安されたものとみられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 348,
        "QA": 404
    }
}